蘋果A1: 今日 wai yuen gin

【A1頭條】Gwong fuk heung gong, si doi gak ming！這是8.18前夕網民發表的最新文宣口號，香港人，自然看得明。民間人權陣線今日下午再辦集會，礙於原定遊行被警方打壓禁止，為容納隨時數以百萬計的港人參與，民陣計劃集會以流水形式進行，一方面讓參加者進入維園，一方面帶領群眾離開，「去到金鐘、去到中環」，確保一、二百萬人也可參與集會。此外，遭警方以布袋彈重創右眼的少女，其妹昨在連登代報平安，呼籲「8.18維園見」，又冀大家勿被仇恨蒙蔽雙眼。

Wai Yuen Kin ho chi better wor

Ngo oi ping gwor

Gwong fuk heung gong

唔識睇，之後無人，GG

sun man up mug 9

維園賤？
維園gin？
Gin lee？

Gwong fuk heung gong, si doi gak ming

唔好意思借個位.

原圖既少女, 係孤星淚入面既Cosette. 孤星淚係咩故事, 大家應該都知, 唔知自己google.
留意左好多文日, 我地既文宣其實可以利用唔同地方既文化,
加以更改, 達成更大效果. 要同全世界We Connect, 要活用唔同地方既文化.
孤星淚, 係歐美社會一定知道既title, 亦容易勾起佢地既共鳴.
大家不妨諗諗之後既文宣, 要更加creative.

麻煩大家幫手forward去外國網站或者FB,
喺澳洲同法國既香港支持者受到大陸人攻擊之下,
呢張圖就係我地對外文宣既最佳利器.

明天見

dllm say hus king

load lun jor gei miu sin ming

nei yau nann yum

維園戰

蘋果都玩膠真係on99

賤=jin

diu le lo mo，差啲睇唔明

屌 用埋落A1
會唔會嚇親啲c9叔叔伯伯嬸嬸
—
各位手足聽日見
It’s now or never. We are at the point of no return.

立即普選 否則攬炒

咁既時勢玩一陣冇問題
但睇得多都係好撚燥

點解忽然間大家用晒拼音? 我miss左d咩

But kin but san?

我屌你蘋果，大事大非仲玩膠，
清晰講維園集合得唔得

Sor jai, Apple knows who’s their mai farn barn ju lah

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

Si Doi Gak Ming!

咁都無200000個簽名？

沉迷捉鬼嘅後果，2004年已經有人預言咗

呢幾日好多人一有咩意見不合，就互相指責對方係鬼
沉迷捉鬼只會令我地內部攬炒，咁簡單嘅道理連亞視編劇都明，無理由各位手足會唔明
請用十零分鐘睇下失去互信嘅下場，多謝

純文字劇透版:鬼 - 蕭家怡

屌你廢漢字咪即係廢自己文化
點解唔可以由香港傳揚正體漢字

戇鳩當有趣

腥香港人 支那仔咪睇唔明

Ng mo dim suen

Mo gin liu

屌 真係好on9

diu no chinese

屌你民主大報就乖乖地寫返中文啦
啲年紀大啲/冇長睇連登既人唔知做乜鳩架

Lo 1 biu gei yan Tai ng ming gar

香港拼音

屌你老母火星文好好玩？
child登果然係小朋友集中地

大家唔好咁喇，蘋果肯同我地行到咁前算係咁
仲有啲風向話只會睇免費報紙，唔會訂閱蘋果
屌曬你老母咩，蘋果好波
818！！

好正 立場同100毛都有用呢d開po

818

learn dim jung
wai yuen gin

驚啲中年人睇唔明炸

記得教下銀髮

真香港人唔會唔識睇，只係可能會慢啲先get到

一班人圍威喂
兩個月喇，仲玩自high

推

Nei sic ng sic ga

新創舉 Canto-English上A1

"on" is better than "at"
see if can amend it

有巴打喺連登叫大家用廣東話拼音，咁樣大陸d鬼同五毛都睇唔明

Hai diu nei lo mo ahhh😂

我要課金支持

係喎
唔記得左所有觸及“中華”概念既野都係連登仔既G點

咁多份報紙
真係持平報導真相同宣傳遊行嘅媒體一隻手數得曬，
巴打唔好咁喇，蘋果已經係同我地一齊行得好前，幫我地好多宣傳架喇

蘋果都玩埋連登式膠化

wai yuen kin

BONG TUI TONG RETWEET

兩睇啦
如果有呀叔睇唔明
自然會問身邊人
變相帶起討論

Wai Yuen Gin!!!
C U tmr!

又唔見美國佬獨立要廢咗英文佢
根本用正體漢字+香港話就係我地香港人獨一無二嘅文化

si doi gak ming

nei ping shi gong hoi kin？ngo gong gin

咪撚理條傻閪啦
blocked鳩左
咁日本韓國咁撚多中華文化一定係中國人啦屌

btw，好撚憎睇呢啲港女字
蘋果真係咁大間報紙玩埋啲咁既野

wai yuen gin !!

頂你蘋果都咁
睇長少少都死唔少腦細胞

有一個po帶起左

屌真係唔多識

5 dai so gau, kyut 1 bug ho!!!

Gwong fuk heung gong
Si doi gak ming

大家記得9月課金比蘋果

睇得好撚辛苦

老一輩會唔會睇唔明。。。

Dai luk g ming ng ming ngo dei up mud7 gar

屌玩一陣好啦
真係睇撚到頭痛

俾阿侵讀出嚟就唔膠啦

agger

追得好貼

612 721 811

Ping si* shi mud 9

識英文，就 ok
當年都係囗 upup先識
係慢少少姐

今日玩遊擊

wai yuen gin

識英文，就會知，係要 load 耐 d姐

阿鬼，你都喺講翻中文啦。

其實唔係港女字
呢個係粵語拼音

香港語言學學會粵語拼音方案，簡稱粵拼（粵拼：jyut6 ping3，英語：Jyutping），是由香港語言學學會於1993年製訂的粵語羅馬化拼音方案。其製訂的目的在於以一套簡單、合理、易學、易用的粵語語音轉寫方案來統一社會各界在粵語拼音使用上的混亂情況。

Google都有出粵語輸入法
並唔係無謂野

相信連廣州仔都睇唔明

立場都係
試完有用咪 carry on
用 kong nui ying man 既新聞po少勁多毛
自己人既文宣ig also

要load啫 未去到睇唔明下話

低能，你唔叫日本廢漢字，剩係用假名

立場also ar
Btw如果大家都識左
的確可以煩少d五毛分化問題

屌張圖個句光復香港，時代革命唔睇背景都好難拼到

iPhone 可以用朗讀出來
咪又係嗰八隻字嘅口號

維園見奏鳴

Si Doi Gak Ming

讀下估下

做乜撚野

好多老人家都唔識英文㗎

好好笑 連登之前仲係咁屌人火星文

On9

其實真係得我地啲後生既先明
中坑邊度識

Bud gin bud san

waiyuen geen nah daiga
siusum d!!
guong fuk heung gorng si doi gak ming

我地繁體字先係真真正正保留華夏文化，
承傳緊2000年文化
廢除漢字同老共整殘體有咩分別
玩一陣ok，別On9長用

聽日見！

Tsang Hong kong yan five wui tai five ming
Wai Yuen kin

唔駛睇得多
我而家已經睇到好撚燥

利申睇得明7成

jun ga?

hus king?

Husky?

Ng P Man Caam Fui Post

【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

連我老母都睇得明喎

suppose係有埋9聲先最準確
但而家玩緊既拼法真係火星文喎

Heung gong ging chak
G fad farn fad

Gwong fuk heung gong si doi gak ming !
Wai yuen gin !

老老實實
網上用玩下，無傷大雅

但傳媒其實係唔應該咁玩膠化件事
報紙功能係報導消失
你問後生仔都未必個個識
上咗年紀嗰啲更加唔洗講
咁樣就完全失去咗報章嘅功效
因為呢樣嘢始終係香港嘅教育未有講及
妨礙阻佢哋接收資訊

Ng dai so kao Ku yuck buck ho!!

咁都係既，但長輩圖啱佢地食多 d
不過或者可以令佢地學下
佢地有野學下都好
有好多都學上ig LIHKG

DAI GA NGO HO NGO GAY DUCK
NG DAI SO KIO
1. SING LAP DOK LAP DIU CHA WAI YUEN WUI
2. LAP JIK DUAL PO SUEN
3. SIK FONG YI SEES
4. 7 PO LOK TOI
5. JING SIX CHI WUI SUNG JON NOK FUCK

HONG KONG NEVER DIE!!!
818 ARRRRRRRRRR

Ng hai on9, hai kau tong fong fard, hor nun yiu yung gongnui pingyum gao meng ga

ng hai cum yee tai tak ming

Chi lun sin gon c

但漢字係中國文化，
但絕對唔等於老共文化
殘體先係老共文化

又唔係一刀切
學下了解下
仲有中！文！！
各有各做姐
唔好當佢哋係咁蠢

記者玩上癮

香港人既本土語言

暴雨打 暴風吹
與你共進退

舊記憶 歷史中
會有着證據

818

和理非：和你飛

屌你以前肯高登打依D俾人屌到仆街

d 港女成日咁打字ga la

Laugh die me la!!!!! Ping guo yaat bo nei ho yea!
Hk yun ga yau!

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

KWONG FUK HEUNG GONG
SI DOI GAK MING

咁先夠港式

Ai diu ngo ng tai sik da chinglish, dim lun suen?

老共鬥走左好撚多華夏文化

大台回歸 雨傘嘉年華會重現 可以玩膠了
幾時bbq埋

係中華文化
唔係中共文化
明撚未呀5mo

Wai yuen gein

痴線
個腦已經識得自動翻譯

diu mei,
if hv tool g dun change ge, gum d dai lok yan mai easy translate lor

文革清撚曬

Siu4 Ping shi

Ho ar!! Wai Yuen gin ar!!!!

改做wai yeun kin
好唔好啲?

藏尾詩都破解到
呢個點會破唔到

ping gor

dai ga kum yat wai yuen gin la kwok wai ba da si da

手動傳
民陣見記者講咗關於聽日安排。 集會係2pm開始，但係用 流水式。 即係 所有人一入維園，跟手就喺高士威道出口走人，由議員帶頭。警方已經同民陣講明迫爆維園之後就會封閉高士威道一帶讓人流離開 。 一定要夠人多嘗試進入維園才可以迫爆 天后及銅鑼灣 地鐵站，令到佢封站， 離開嘅人才有足夠理由行去其地鐵站疏散，繼而順理成章逼爆香港， 喺路面前行去對下一個地鐵站疏散。
唔好諗住企喺 灣仔 銅鑼灣 一帶等插隊，因為咁變咗唔夠人逼爆維園，令到地鐵站冇足夠條件封閉。 銅鑼灣站唔封閉，離開嘅人就冇藉口繼續向前行。
梁家傑已經解釋咗， 集會有不反對通知書，當然係合法。而前往參加集會嘅時候喺街上唔會構成犯法，離開亦同樣唔會構成犯法。
聽日如果因為怕事而唔逼爆香港嘅話，我諗以後香港都唔使旨意 再批出遊行不反對通知書！
呼籲所有 69及616 遊行過嘅人必須再出嚟，仲要帶同其他人出嚟！ 要為呢兩個多月一件接一件嘅不公義事件發聲討回公道！ 唔好忘記721元朗警黑勾結、唔好忘記畀黑警用過度暴力打傷嘅示威者、唔好忘記畀人打盲眼嘅女仔，到而家警方都唔肯承認係由布袋彈造成、 仲有警察默許嘅北角及荃灣街頭暴力！！
不要自我噤聲，團結才是力量！ 今次運動輸咗，可能永遠都唔會再有機會！

唔好用社運過橋
justify呢個係香港既主要文化
火星文5P字頂多只係次文化

chid wui 612 bo dong ding sing ahmo 7 po lok toi

廢你老味 你分化夠未？
你咪試下成篇文用拼音打
你睇下有幾個會明？
你咁鐘意拉丁字母表達學好英文喇

好想講其實應該係Wai Yuen geen但明就得啦

hoho地相處～

本身件事已經戇鳩當有趣，要做密碼係咪應該要更難破解？對家本身大把識廣東話嘅人啦

依家仲搞埋劣幣驅逐良幣，side track 哂

蘋果都玩埋一份

Laan yum

其實有５毛時用係幾好 不過我都唔識 要拼好耐

or hor yee try down gum type

d five mo one ding ng penis understand

不愧係Child登

sai ng sai gom go jaap
chi la sin

廣東話拼音唔同英文拼音
正如普通話拼音同廣東話拼音差好撚遠

你同班5毛對罵 就會發現好撚有用架

Gom?鄉音？

dim gai yiu yung ping yam

lee d hai use lai tung five mo diu ga

siu lun jor

感謝支持8964咪一樣有用

Wai yuen Geen
A lot better wor

G chi

wait d five mo jik hug collect skin

ying goi hai duk 'kin'
ng hai gin

la fei lo lai, ne po ngo jou chan le la

ng tai so kau

bud gin bud san

ja ga

電話有auto correct好煩

Mai hai
U dou ng sik gei
On99

Chi lun jor sin but ho lun chung

點解要放棄正宗漢字?
想學越南人、菲律賓人、印尼人?

kin do d wu mo hai gum nau ho song

btw ng ho chuen ping music , yiu yau d kong lish

dai ga gum wa

Gum chi jaap wui sin yung ja

kwong fuk heung gong
si doi gak ming

same same ng lun sic mars mun

Ting yat gong ying mum

818 818 818 818

NG DAI SO KIO

1. SING LAP DOK LAP DIU CHA WAI YUEN WUI
2. LAP JIK DUAL PO SUEN
3. SIK FONG YI SEES
4. 7 PO LOK TOI
5. JING SIX CHI WUI SUNG JON NOK FUCK

ngor dai one chi dou ng g up mug gou

要諗一陣先明

bug kin bug san

五毛試吓譯: Google 都幫唔到你

呢個牽涉粵聲母「G」同「K」嘅分別
「G」同「K」都係用舌根發音，但係「G」發出嚟唔送氣，但「K」係送氣

所以，Gin發到「見」，Kin就發「虔」，意思唔同曬

大家為保留廣東話而努力，同時都多了解廣東話嘅聲韻調

我屌, 對唔住巴打

This is not from the mars
This is konglish

d chi na five mo sik tiu iron mae

Ching hai mai gok duck zi gay ho ho siu?

十卜十卜

chit woo bo dong ding sing le

用拼音十分不支持。
變得像越南人，菲律賓人，印尼人。
台灣人也不會用拼音
正宗漢字有什麼問題?
就是為了不讓大陸人看得明?
你估藍絲唔會譯咩?

hai use lai gao d five mo

拔鍵拔生

lee day ng ho joy gao fun fa la
nei baan pok guy jai

我好簡單， 每個星期ot幾個鐘黎遊行
可以爭取未來民主自由法治
點解唔做？

勿做豬隊友

Ting yud wo lei fei yud chi ah!
gwong fuk heung gong
si doi gaak ming!

lei duo on 9 lei d one lun ding ng hai ping yam la

其實d上左年紀既人（唔係老人家 中年都係）真係唔知你做乜鳩

支持你睇法

Ting yat juen si gin

Ho Lun jeng
For gum no doubt!!!

不準參加港獨集結, 我們都是藍絲

圍爐係連登文化

其實毒撚都睇唔明

Wa... ho Lun ho siu ar!

su4! diu lie dee

老老實實，呢D粵語拼音嚴格黎講係每個香港人都要識既野黎..

yat tai jau ji nei hai guai

Just one time ja ma
Yau ng hai forever
Si Lun Dan la

我覺得轉用拼音有啲偏離左。

我都要睇幾次先明
我相信呢個都係玩一兩日，過左聽日應該會完

sik ying man tong kong east wa jau ming la, chui fly leung face do wu sik

咪撚用拼音啦屌你老母

係香港讀書先識

呢個係港拼
只有香港人先會拼yuen
粵拼係jyun4

大笑左出聲

齊來學粵語音韻學

Dai Luk g yet ding ng lun Ming gar .

Ho jeng ah diu

執著乜撚嘢，你要推粵拼去學術台

用拼音，有啲似消滅緊自己香港文化。

其實我都睇唔明喎 明明印象中我係無學過拼音 靠估？
利申：土生土長90後

我都覺 啲伯伯都睇唔明

Tmr identify Chi-na V.s Hk ppl

WAI YUEN GIN

簡單嘅睇得明
要load好撚耐

係香港生活左30幾年, 我真係睇唔明

淨係d三毛唔明係咁屌

估唔到mk文化有一日用得著
有個好處係五毛狗同支那搭唔到嗲

變左雞同鴨講

fuk yuen jau bok u nei tiu tai six lei,
hk culture jau hei yung kong sik ink man

你吹呀？

香港建國一定要重視文化
你睇文化大革命之後既中共變成點撚樣

文化野黎

樓上嘅人有乜好屌，呢啲火星字正正就係本土文化。擔心伯伯睇唔明？你以為佢地淨係睇標題？

下面有寫番集會資料嘅

最原始應該係fb live chat, O五毛

會唔會好多中老人唔明

為屌而屌

依家終於有人認同呢的火星文

[有IG嘅同我入黎] 捍衛自己地盤啊diu

幫手diu zau 5 mo!

睇報紙多數中老年
正正會因為呢句可能睇唔明既火星文而睇內文
咪屌蘋果玩膠啦

係要估，因為從來冇出過對照

保持人格。

yijin=偽賤

今日堅多五毛，試下冇壞

dai si dai fei , life sei kwan head u sau pei la,
yung formal yuet ping fong bin wu mo paul gai?

玩下唔好當真
同埋望多兩眼已經好撚燥好想屌柒你死MK

Gum u should learn 1 learn la
Konglish is very jeng

做乜9野, 笑又唔係好笑, 又冇咩宣傳用途, 報紙佬痴左?

CHU NA YAN

Gin 停咗幾秒諗

[每日一圖] 721無人被檢控

向白宮請願制裁香港政府策劃721元朗恐襲

Geen ah dllm
Gin mud lun ah gin & tonic ah?

DLLM Molala

kin? kin乜撚

Lee d ng Suen wor
Hai kong Lui English ja ma
But ok la
Very easy to pick up
Ho fong bin

ng wui pei gei wui lei dei d qi na linguistics wong decode lor

ngo pingsi gong gin but geen hochi ho d, kin jau no la

就算大陸唔識睇。。。黑警都識睇啦

大家818維園見

Gin nei lo mo meh

One off ge contingency solution
U dou ng wui day day eat instant noodle la

借位

律師朋友眼見呢排奸狗出新招，雖然講左一萬次，都仲遇到好多傻豬豬，所以整合左以下幾點比發夢人士睇，唔好再做傻豬豬，求下你地真係背左佢。

【發夢王大歷險須知】

監控鏡頭、扮夢遊人、插竹嫁禍，入到鬼屋除衫搜身，餵飲廁所水，虐打到骨折，無證實？你唔信佢哋做得出？

迫你解鎖，呃你簽嘢，唔講你喺邊區，唔畀打電話，無褲袋屈你藏毒，收電腦屈你CP，無手令呃屋企人開門，原告變被告，聽唔少啦！保護自己，保護他人。

（律師想提提大家）
【發夢王大歷險須知】

Gum we help them lor
We connected ah
Ho gay wui la

梨地挽夠未姐
堅系燥底law
吾想再見到火星拼音牙
成日刀玩膠

721 811

睇呢啲文睇到攰
不過 apple daily #adore #

你老母幾大

Tai ha ping guo d lao yin, ng mo zun hai tai ng lun ming ngo dei gong mei ho lun ho siu

三毛唔可以識廣東話嘅，三毛唔可以係香港人嘅，三毛唔可以係廣州人嘅

大佬你哋唔好咁癡線喇，捉鬼捉上癮？

Diu Siu jor
Gin & tonic

Lee d sin hai Mars wor
On99
Konglish =\= Mars

8.18

網上玩都算
離開個網唔好咁玩啦

do jo

我係對家既話，即刻叫十幾條友，係連登、蘋果呢d勁多人玩拼音既地方，似是而非咁打d文句不通、毫無意義既拼音，等你地晒時間去睇，但睇極都唔明，玩死你地
例如：sic ga nei sic ng heung gong

Ming ming 'gin' zau hai ngaam ge jyut jyu ping jam, di jan zou mat gau?

Gin hai gin tonic qwo gin wor
Pronounce wrong jor wor

Geen dou gei ho

Gin hai gin tonic qwo gin
Geen hai Mai better arh

geen

Dou ok la
Ming bak dou okay

Gin tonic qwo gin wor
Arm yum meh

on 9當有趣
自己帶頭破壞自己語言。

唔好同我講話係玩膠，
上次連登仔又係狼來了亂吹雞，玩死前線。

今次就玩語言，成班覺得好funny。
認真個班，仲on9，
正體中文，先係我地需要補留嘅野，帶頭吹捧拉丁化
張自己言語破壞，咁做係on9同智障，同用殘體中文有咩分別？
定認為用拉丁中，就可以有利外國人學習 "香港語"？
支持個班都CLS

Yes si Dan la
Ming jau oktmr geen

mk wen far ho chi mars hai ho ho ga la
Li ming ng ming ga

tsen heung gong yan

mm ming

wai yuen gin

廣東話你都窄窄地

頭版用呢啲 唔係個個睇得明

gin

大部分人睇唔明

tam jai a je

Gwong fuk heung gong si doi gak ming

唔知係真心膠定細路仔心態
不過算啦
連登user冇乜邊個真係文化水平高

Heung kong yan ming bak jau duc la
Ng fun fa

818だ が わい ゆえに ぎん

818 2PM 維園不見不散！

[人手置頂] 818下午兩點維園「流水式」集會！

yan wei kui zhang hei ng sik

係都用廣東話啦屌

Kin poon jin si meh

認真點解要用拼咁打出黎 有冇人可以解釋下

coz yuet ping cha ng do ma

Gin hai gin tonic qwo gin wor
Arm yum meh , geen ho chi ho d??

8181818818181818 Wai Yuen Gin!!!!

正lei lo mo, mo heung kong yan wui yung lei goh term

guangfu xianggang

仆街一句都睇唔明

死啦 我唔係好識睇
咁大個人都未學過未用過

真香港人
Xxx5明？
維園見😂
中間段野⋯⋯
我唔明

Ching
U typed pinyin instead wor
Wen
Man fa !!

Don’t use z la
Very pth ah dllm

Wai Yuen kin !!!!

5會睇5明

tui

Diu this is fxxk pinyin

tai dak ming sin hai heung gong yan

the more you know
我最初諗「見」同「建」同音，之前亦見過中文街名有個「建」字，英文街名會音譯成Kin

聽日818 2PM維園見呀

講乜9

Wai yuen gin

藍絲
港獨廢青用暗號勾結外國勢力

gei jyu hai leung dim ah, ng ho chi dai doudai ga wai yuen gin la

d sei 5 mou tai ng ming

今日見

ji siu filter out jor yat deu yan

sik ng sik je gaa? cyun zing kok yuet ping dou diu,zi gei caa ha zi din laa
dun diu ngo lo mo

ping gor ho go jup

民陣發起今日維園集會，主題為「煞停警黑亂港 落實五大訴求」。召集人岑子杰說，鑑於過去警方濫權違法鎮壓示威，令人觸目驚心，「完全係超越一個人可以接受嘅底線」，但社團組織與黑社會施用不合法武力攻擊示威者，卻得到警方縱容包庇，「呢一種亂港禍港情況，令我哋香港人冇辦法接受」，今日集會就是要煞停這種警黑禍港局面。

梁國雄：人流係水 街道係容器
原定由維園至遮打花園的遊行被警方發出反對通知書，岑子杰狠批特首林鄭月娥：「佢話希望我哋香港人可以和平理性咁樣表達，係一個謊話，因為喺佢嘅管治底下，警方就係唔容許一個和平理性嘅遊行。」他呼籲利用香港亂局弄權的人收手，勿再為個人利益而犧牲全港利益。

岑子杰呼籲，所有香港人今天「和理非」一日，保持冷靜，「只有我哋冷靜克制，先至唔會跌入嗰班弄權者嘅圈套裏面」。他估計今日集會人數眾多，離開有難度，因此已邀請民主派人士協助參與集會人士完成集會時離開。他解釋，集會以流水式進行，一方面讓參與者進入維園出席集會，一方面安排集會人士離開。他呼籲警方今日與主辦單位保持聯絡，不要做任何事製造混亂及衝突。

民陣副召集人陳皓桓補充說，當維園集會會場逼爆了，人群就須在銅鑼灣及天后排隊等候進入，如果銅鑼灣及天后也逼爆，就逼爆炮台山、灣仔及金鐘所有地方。他表示，警方已承諾，若人群逼爆維園後警方會封路，包括英皇道、高士威道及銅鑼灣的路段。他亦促請警方今日積極配合主辦單位，在有需要時封路。

協助民陣維持集會秩序的立法會前議員梁國雄說，他希望在白衣人與警察恐襲香港市民之後，所有香港人今日都走出來，「民陣申請嘅遊行係從來冇被拒絕過嘅，今次係第一次，我相信香港人有足夠嘅智慧、足夠嘅決心去到集會，希望大家be water，人流係水，街道係容器」。

工黨副主席李卓人亦作呼籲：「大家排隊入維園，排隊出維園，盡量每一個人都入來，然後喺高士威道出去，我哋一路同大家離開，去到金鐘、去到中環，咁樣可以令到一百萬、二百萬人都可以參加到集會。」

張達明：政府不能單靠強硬手段
港大法律學院首席講師張達明亦呼籲更多香港人今日出席維園集會，告訴政權民心所向，帖文還加上「#若然逼爆維園#請耐心排隊#由灣仔排到中環」等標註。他指出，政府不能再漠視民意，幻想能夠繼續不回應訴求、單靠強硬手段「止暴平亂」。

醫護界亦發起今日參與集會，並呼籲同業以黑衣服、黑口罩、紗布遮蓋右眼為服式。連登網民則呼籲港人今日準時出席，「集會唔需要你分流畀人向前遊行，只需要同一時間坐爆個地方，甚至係成個港島，畫面先最震撼。如果啲人因為集會所以來一陣就走，或者個個遲到，最後變成流水式輪住坐同一個區域，咁樣點晒冷？」

防3毛混入同洗版
香港人要練多D

Chun heung gong yan sin sick

幫手廣傳出去阿！快d簽啦！
如果ccp係恐怖組織咁全世界先可以制裁佢咁先會幫到香港 美國佬都出緊力呀 快d配合把ccp定性為恐怖組織！
對準極權中共⚠️

光復(yale)粵拼

老一輩嘅人睇唔明嫁
老子60歲，睇得明
好撚過癮
by the way, 輩bui ，鏢 biu

leung dim jung

18區見喎 你唔好亂老點人啦

慢咗兩三倍

岩呀

其實中共一早廢左中華文化

講胡語用殘體字

係第二種野黎

有時個音歪咗，咪難明囉，慣左會好啲，初頭係諗得幾辛苦, kuit yut but ho 缺一不可
利申: 廢老

Gi gei Cha ha dict
Of coz la I am expert
Let me teach u

Chun hai =/= Zhang
Zhang is a chinese fam name

Also
Cha =\= caa
U reli hai ng sik
U from Guangzhou?

yau2 mai4 sing1 diu6 zeong6 ho2

Arm ho ball

Gum ho Lun complicated
Konglish hai Yau d real English included ga

diu, reply wrong
ng hai ngo gong 'Zhang'

Gum yau hai, ng mo tea dou

Sor g
Bin Lun gor 7 tou
Zhang mud Lun?
Zhang xiao ming ah
Dklm

gin ng hai really duk gin tonic gor gin lor
eng ping yam ng tung yuet yu ping yam

Hai ah
They un d ng un d
Jau very easy 7 jor
We can know who is ghost lor

caa4=查
guang nei lo moim hker

U need to add sing diu
Jau ng hai konglish la
Konglish is diff from canton ping yum ga

i know ah, but i think ppl can also learn the right pronunciation lo. so many laam yumlike n/l & g/k

Anyways
Avoid Xz in our konglish la
Ho Lun farn gum

Do u mean larn yum instead?
Laam is belly wor

tung yi, joi lou mai di ying man dou dak ok?

818 維園見

我覺好無聊囉

laantypo

Wa diu
Gum dou translate dou
Ng ho use full sentence in canton ping yum la
Mix d English la

yiu wan d kong nui frd hookgau konglish la gwa

nei gor hai heung gong local yan sin ming ge language, d dai luk jai 25 ghost kunk on hai ng wui ming ngor tei yee si. gong fuk heung gong si doi gak ming.

家陣連用粵音都可以比人話.

你可以話我冇幽默感
但係辛辛苦苦抗爭咗2個月
終於引到侵開聲，美國議會嚟緊又會討論香港人權法案
成件事開始慢慢上軌道既時候你班仆街陷家剷喺度玩konglish 膠化抗爭運動，自己圍爐玩都算，而家連報章都跟你班小學雞玩埋一份，堂堂一份香港出名既報紙用konglish 本身已經令一般正常人覺得出標題嗰個人唔專業，仲有一啲唔太識英文字既阿婆阿伯都唔知你up乜尻

懶係嘢話係密碼or加密、撚尻五毛同強國人etc，屌你老母我係香港人我成日睇呢啲字都睇撚到火都嚟啊
話係密碼嗰啲，konglish 唔係正統粵拼，你個音同我個音都唔一樣點解到個密碼，本身睇唔明係真係有得解釋，想駁我呢個pt既就唔好話我智力有問題，如果你本身諗住駁我就係你冇常識，已經唔關智力事

再利申返我係認真魔人，我唔介意你地話我冇幽默感，同埋我自己覺得一班朋友圍爐玩konglish 係冇咩所謂
但係喺依啲大是大非同嚴肅既時候玩漢字拉丁化就一啲都唔好玩同唔好笑，我係絕對唔會忘記嗰幾個因為今次抗爭運動自殺既死士同被射盲眼既救護員

P pai ng ho gum dor gi gut

Hai ah
Kui day hai expert

用嚟做輸入法好好用
口語直接轉文字唔使諗字形
唔轉中文字 m mo tai m ming
有助推廣 廣東話

K suc ying goi mix mai d real english word
Buc null hk ppl dou chi-eng mix mai gum talk

gwong fuk heung gong
Dai luk gau tung hak ging dou sik si la

818 Wai yuen gin
利申 我D竹星朋友 即識聽唔識睇中文果D
佢哋話咁様睇得明

tai cho a while sin ming takes time to lei gai
yao mou yun hor yin gao ngo how to gong Chinglish

Ngo diu nei lo mo gong fan chung man la

用左英文讀gin 諗極都唔明

至少無左一大堆先啦on9

阿拉伯化
學習越南

bud geen bud saan!

Si Dor Guard Ming

( Show Blocked User - 平匡先生 )

呢d係有助推廣粵拼
00後勁撚多人打大陸拼音

siu die ngo
apple gum dou ppl tai
chung yau old ppl tai
keoi dei dim wui ming ar

2PM wai yuen gin!

Hai lor gin ngo jing hai load dou 箭

屌，最撚憎呢d拼音on99

mai hai, ga maai Eng tung HK chiu yu jau gang 5 ming la ba da~

Nei Yung geng mud gum L ging

Hai wor
Me dou sheung g

ng hai “sik” ho d?

Kong nui Jung yu yau yung la this time
Ngo dei yat chai Yung chinglish
Deng d dai luk gung gau shau pei ^_^

呢種輸入法隨時快過倉頡
唔使諗字形 直接打口語
應該要普及使用
推廣香港廣東話

wai yuen gin m ngaam ma

"gin" hai yong gun gwong dong wa ping yum

"gin tonic" hai yong English ping yum
English ying goi hai "guin" not "kin", as in "Guinness", "Guinea Pig"

tight lay day d now yin tight dou ho lun sun fu

arm ah ho true
fan tai ji sin hai hk culture

無歷史的拼音民族
三文治 · 0人追蹤
陳雲5 年前
香港人好快變成無歷史的拼音民族。在人類學的研究中，常將部落民族定義為有神話而無歷史的民族（people with myth but no history），有語言而無文字的民族（people with language but no written script）。中共統治中國，做到的兩件事，就是剷除中國的歷史和文字。剷除幾千年歷史之後，代之以一九四九年的新中國建國神話——毛澤東時期是工農兵祖國，鄧小平時期是富人的祖國、GDP恆常增長的祖國。剷除正體漢楷之後，代之以政府武斷製作和強制執行的簡體字，並且推廣普通話，以漢語拼音文字為最終目標。

中共統治香港，要做的兩件事，也是剷除香港的歷史與文字。香港的殖民地歷史當作是恥辱來洗刷，香港的正體字用殘體字取代，並且用普通話拼音取代。中共統治的結果，是中國人、香港人從文明民族變成部落民族。普教中的其中任務，就是用標音的方法教中文，逐步將中文變成用拼音記憶的文字，而不是用字形記憶的文字。拙著《粵語學中文》有所演述。

普教中的課本非常恐怖，整篇文章附帶拼音，連的、了這些字都有拼音。往日的中文課本，只是用註解的方式解釋艱深的字，並且用讀若、文字反切來注音，輔之以國際音標注音。普教中的結果，是普佔中。只有普通話，沒有中文。

中共用的是歐洲殖民主義統治，反抗中共的某些廣東人和香港人，用的也是歐洲的左翼理論，認為文字是邏各斯中心主義（logocentrism），是父權壓迫，要擺脫中共的壓迫，就要擺脫華夏意識和華夏文字，擺脫歷史詞義追溯，放棄歷史的敘述，以現在口語的描述為主。故此他們編寫的粵文詞典（例如網上詞典《粵典》），以現今香港低下層的潮流語為本，不顧及中、高層的優雅粵語應用，也無視粵語在隋唐的中原雅言流傳。

《粵典》這網上詞典，將漢唐的雅言和通用中文的成語，當作粵語處理，不追溯詞義來源，反而用瑣屑的街談巷議來解說。例如詞條「不勝其煩」的解說如下：

讀音：bat1 sing1 kei4 faan4
解釋：受唔住來自一樣嘢嘅煩擾，或者係頂唔順啲好濕星嘅工作
例句：容生每日都喺Facebook不停like嘢，好多人不勝其煩，開始改圖恥笑佢。

目前在廣東推動的所謂粵獨運動者或在香港推動的所謂港獨運動者，都想將嶺南歷史和中文剷除，代之以百越神話和拼音粵語。這些不是什麼新革命運動，而是十九世紀末、二十世紀初的境外殖民統治政權用的伎倆。

熟悉歷史，令你變得睿智，那些想剷除歷史的統治者或革命者，都不過是推動愚民統治而已。

diu nei ngo dou mm tai lun sick
yuet tai yuet cho

維園見

pk lah
ngo mm sik tai ton da ping yum gah diu

bada nei yum tai dor jau lah

gwong fuk heung gong si doi gak ming!!

Gwongfook heunggong !

Ching mud lun glish ? Ming ming hai konglish

Diu chinlish dut yin hai ngo dai ge common language

Ngo tai nei lei koi yeh jong sanfoo

Back chee jai

yau gay sun fu? All D ping yum lay hall yi just speak in english and you will get the meaning what i am talking about

lun yau yan sik meh dngh

fade shuen si k, use fade shuen way

俾咗廣州同事睇 (高中開始係英國讀書)
睇得明五成到

812

818
818
818

You dimkai mm yong tai, yiu yong tight? Hoitau jong num you yiu bong mud yeh

yu gor ME USE ENGLISH, all WILL da dai guide

You fail jor lah

all = ME or I, lay get WRONG la

on9得可以
無話咩睇唔明
但你要人Load機先睇得明
成件事根本反智
支那香港人民智低成咁
真係難怪你班傻鳩2個月來一次都無嬴過

Nay ho yeah

diu nei apple

ng door colour da

ping gwo jeng

818 維園集會見 純和理非

Gin字唔啱文喎

Diu lei ping gwou ng sick ga wor

Heung gong ga yau
Ng sik tai gor d jau hai gwai

ok

連登 變成 分化 大本營

今日只需要 做好一件事

818維園見！

Kin hai real jyut ping
Daan haai ming gong mud yeh jau ok lah

公道講句新聞媒體唔好咁玩啦

"Wai Yuen Kin"
港語拉丁化

pei guo joe mun gur？

咁一單還一單，佢都篤灰過義士去台灣，幫過我地，唔代表做乜都啱
講真，識睇明呢啲拼音嘅人，又係咪真係買份報紙睇嘅人呢？

Hui dee sik tiu lun mei
Lei gor post tau gee gor comment fat lun Sai din gum diu la

你其實明唔明背後意義係咩
係我地有我地自己文化同語言
大家都中文字，但我地係香港人呀

D ngau gwai snake sun all come out sai
yau wa say no to japanese gau tiu ju yi, yi ga yau gor chiu lau yau hai duo ar ji ar jor

Btw
明白成個頭版得wai yuen gin三個字拉丁化咗
wai yuen都唔識就死撚咗佢啦，香港周街都港拼啦

傳統香港人扮鬼佬

Most importantly ar, d 3c sau chin sin no with you play gau la

wai yuen gin咩意思？

維園特製GIN

果然戴耀廷一出黎
立即膠晒
同當年2014一樣 嘉年華化

成撚日話唔會當義士係condom
一兩個post就算 差唔多個個post都 5p 拼音字

我屌你老母

佢地係唔會理8964 佢哋話我哋睇假新聞 根本冇死過學生 係軍人平亂

屌柒蘋果既, 有無照下鏡睇下自己有無開始老同似建制派既人?

篇報導已經講左:

Gwong fuk heung gong, si doi gak ming！這是8.18前夕網民發表的最新文宣口號，香港人，自然看得明。

正常香港人, 要讀英文唔難, 拼返個音出黎就得. 你唔鍾意咪算, 正如勇武同和理非. 用小小腦諗下都唔願意, 同你睇低年紀大既人唔明.

5p 拼音字？唔識就咪撚嘈啦

818 2pm

818 wai yuen gin

wai yuen geen

Ng Tai So Kau
Qu Yat but Ho

其實你無回答過我個問題，買實體報紙嘅人，真係睇得明？
咁你識呢啲廣東話拼音，用黎係連登/wtsapp講，係文化無問題
但你報紙唔可以咁寫，你見過一份報紙將cls、dllm， 寫係正式嘅中文報導未？「大家都中文字」

我明呢樣係你想話呢啲特色係區別香港人同大陸人嘅證明。但呢兩個月香港人已經向世界証明左香港人唔同其他用中文嘅人，你唔使再急於向任何人証明自己係香港人嘅「特色」
你係香港人，一路用繁體中文，講廣東話
無需要學大陸人用拼音

zap gan ping sik si

銀髮族：屌，雞腸，寫乜柒呀

Gin sin hai real jyut ping

廣東拼音黎

五毛唔識睇香港拼音

如果係正統粵音，應該係：wai4 jyun4 gin3

讀出黎就知up乜 唔洗load

園呢度應該讀jyun2

冇話正唔正統粵語拼音唔係得一種
但家陣呢三隻連聲調都冇
用唔係問題用得啱得架

有完整語言學體系嘅九聲粵拼，的確係得一種
其他喺學術上根本就不被接受

ming zau dak

做乜9係咁屌
Attention seeking做得幾好呀
內文又唔係無中文

Na na lum for gum!

即係話你係支那狗

一睇就知唔識拼音
G拼音時讀音近似中文字"機"
機+IN=見

Zhi la

si yin 成功 guang dong 人都tai m ming

今日2點維園見！

818
多你一個好多

推返上熱門

推！

唔識粵語拼音
睇到頭都痛

好on9

光復香港 時代革命

818 維園見 流水式抗爭 終極和理非

五大訴求 缺一不可

遊行完繼續攞錢

呢個係成個運動不斷既演變
呢個由來係用黎對抗鬼同三毛
用軟攻去代替現場人士不斷咁武力捉鬼，呢個方法更加有效
其實咩都要試，又唔係日日用，佢寫維園見寫左九萬幾次，要去就會去同明架啦
要個運動keep 住就要軟硬兼施

膠下唔得咩
大家幫手解釋番比隔離既朋友知！
Wai yuen gin!!!

今日維園

wai yuen

係認真推就唔會推呢種港府粵拼啦
當玩下咪算

kin你老母

【落街文宣啦】大數據估算818集會破紀錄料超80萬人 上限達145萬人

唔好玩膠啦...

有種成篇野都打飛機啦
屌你老母個撚個玩到好似黑警會唔識睇咁

咁多時間玩膠？玩火星文？
我地係咪贏左？
有時間就去Twitter 做文宣 同反擊五毛

伊維特都講得好岩
成班戇鳩仔

伊維特
1 小時 ·
我個人無乜幽默感
你地平時覺得我搞笑嗰啲應該純屬我諗嘢好賤
🔨尋日都講過，唔明點解將啲正經嘢搞到懶cute懶搞笑咁
（同時間仲要無實際用途）
🚬而家唔係玩
又話守護廣東話
平時新聞有懶音已經令人好激氣
而家仲用呢啲字？！🤦🏾‍♀️

今日正正經經行出來好嘛？
唔係玩㗎。

daiga yung pingyum lah diu

Gum dou ng sick tight, lei dai luk lock lei ga?

切勿過分玩膠

TUI

又玩膠
屌

ping gwor

818維園見

今日 DLLM

Cosette

Wai yeun kin

push

Tui!
Gwong fuk heung gong si doi gak ming!!!!!

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

wai4 jyun4 gin3

今晚十點正 窗邊咆哮

香港人，自然看得明

岩岩食早餐望下份蘋果都o撚左
今日明明要吹大雞做咩整個咁既戇鳩標題

Nei hum lun la on9 jai

Gum yat wai yuen geennnnnn.

ping gwor ho lun tip day

正呀！！

屌,你地要用就用番正式嘅粵語拼音啦
變到中又唔喺英又唔喺,亂咁黎

diu, nei dei jiu jung zau jung faan zeng sik ge jyut ju ping jam la
bin dou zung jau m4 hai jing jau m4 hai, lyun gam lai

Diu Nei dei yiu Yong ?
Others ng correct la. Too many la

已買

818兩點維園見

——-818維園見 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼-—— 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

818 塞爆維園

但其實大家喺連登同溫層推無用

推就出街推

依度要知嘅全部都知

sau1 chin2 sin1 mat ye wa？

對唔住 幫手睇一睇

林鄭自己仆緊街仲想陰d陰d送錢番大陸！！

Gin都唔啱音，唔知噏乜鳩

siyim janhai sucessful wor hoye

人手置頂

睇埋地圖了解情況

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

明明個唔字應該係打ng

正統粵音人地一上網search就知我地講乜啦
就係唔正統先得香港人知講乜咋嘛

teui baau keui

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

幫推